食評：北角閩港小廚

炸雞卷、土筍凍，聽就聽得多，香港比較少地方有得食嘅，有一晚行北角發現呢間野，仲要10蚊件土筍凍咁平，就梗係入去試吓

原來佢個形狀成舊砵仔糕咁，又整得幾有喜感，我諗其他地方嘅土筍凍唔係呢個形狀？其實成舊野係冇乜味嘅啫喱黎，靠少少醋黎提味（果然係冷盤吓），啲土筍口感似蜆肉，有好輕微嘅腥味啦，唔算係好食，但都過得去

雞卷真係有啲失望，一直聽一位福建肥妹講話係好好食嘅野，其實只係肉碎撈馬蹄做餡嘅炸物黎，都足料嘅，不過口感唔豐富，食完會覺得酒樓嘅雞絲炸春卷先至係王道

反而因為想試多樣野，而同雞卷做雙拼嘅炸醋肉係幾特別。佢有啲似上海排骨嘅做法，但上海排骨咸而炸醋肉酸，醋味其實好中和到食炸物嘅膩感，所以食落幾清新。我諗如果可以同上海排骨撈埋黎食就好玩喇。

最後嗌多個大路嘅炒粉絲做主食，炒得算有鑊氣，但都係唔夠味，要撈啲豆辦醬先好食，可能呢間野整體都係走清淡路線啦。

閪港小廚

呢個花名幾好

住北角三年
你會知道福狗菜係垃圾

全中國最垃圾菜系

福建狗全部唔識食
錢就多

係 福建狗食開屎

睇見都唔開胃

屌

垃圾春咉街d福建魚蛋
臭到

從來未聽過褔建菜

潮洲, 粵菜, 川菜, 懷陽上海菜, 北方烤全羊

福建狗係最垃圾大陸種

零興趣

我都想住北角

聽講佢地好野淨係識攞黎煲湯架嘛

賣相係唔好，加上我影相廢

其實講精緻同多變化一定係粵菜淮揚菜滬菜三種先

多謝你零興趣都劉個明

有冇食福建人

唔關事，不嬲對福建菜冇乜好感

雞卷醋肉係好好食,不過要去福建才食到真正味到

想食福建妹

好難將去旅行嘅quota判比福建 希望有機會

我自己就最中意上海菜，上海咸肉屌打醃肉界

上海菜正呀，我都鐘意

巴打食開邊間，我自己就多去醉江南同新上海

屋企人係福建人 細個返福建成日食土筍凍 大個先知原來係蟲嚟

其實個樣好似書蟲，好核突

好難食 wo e間。。。有次唔小心同屋企人去食
最大問題係覺得唔係好乾淨

垃圾野食又貴

北角大把野食使乜食e間

有咩推介
北角係好多野食啊